【教主伏法】策動東京地鐵沙林毒氣襲擊 麻原彰晃已被問吊

策動1995年日本東京地鐵沙林毒氣襲擊等13項罪名成立、被判繯首死刑的奧姆真理教教主麻原彰晃，周五已經伏法；另外6名奧姆真理教前管理層，亦於同日被處死刑。日本法務大臣上川陽子表示，麻原彰晃等人是「窮凶極惡的重大犯罪」，執行死刑是經再三慎重考慮的結果。

63歲的麻原被控的罪名中，最轟動是策動東京地鐵毒氣襲擊，導致12人死、逾6,200人傷。事發在3月20日早上8時左右的繁忙時間，真理教信徒以2人一組方式，在丸之內線、日比谷線及千代田線共5班列車內，放置裝有致命神經氣體沙林毒氣的袋，毒氣慢慢從小孔滲出，最後瀰漫於密封式車廂內。

中毒乘客會呼吸困難、視力受損甚至失去知覺，部分人事後亦患上創傷後壓力症候群，餘生仍受影響。5名負責戳穿裝有沙林毒氣容器的主要犯人中，只有林郁夫因協助檢方指控麻原而避過死刑，至於5名負責協助接應的犯人主要被判無期徒刑。

麻原彰晃的其他暴行包括1994年在松本市策動沙林毒氣襲擊導致7死；以及謀殺或企圖謀殺反真理人士等。共有27人在這些案件中喪生。

經過多年訴訟糾纏，麻原2004年在東京地方法院被裁定全部罪名成立，判處繯首死刑。他曾試圖上訴，最高法院2006年維持原判，到今天日本法務省公佈已執行死刑。

日本共同網

[wow]

其實仲有邊d國家會執行死刑。 好似有d仲有但係唔執行

台灣

當年發生依單野有幾多連登仔係未出世

果班係唔係都拉到落神神怪怪果班宗教撚連登仔應該一齊追隨佢去永生

中國 美國

未出世不過知 因為有玩CSO

藍色代表幸福嗰個？